【真正攬炒】金融大報彭博：香港已逐漸變成失敗國家(Failed state)

Hong Kong Is Showing Symptoms of a Failed State

Grocery runs in Asia’s financial powerhouse have begun to remind me of shopping in Russia in the chaotic summer of 1998. You grab what you can find, and if there is a queue, you consider joining it. Surgical masks and sanitizer gel are bartered for; detergent shelves are bare. A run on toilet paper last week, after an online rumor, was reminiscent of Venezuela (搶紙巾同委内瑞拉相似）.

Crowds are irrational everywhere, and social media hardly helps. Yet the palpable anxiety in coronavirus-hit Hong Kong these days suggests worrying levels of distrust in a city where citizens have always expected private enterprise at least, if not the state, to keep things ticking over. Both have failed miserably, preparing inadequately even after the SARS outbreak that killed almost 300 people in the city in 2003.

A fragile state is usually defined by its inability to protect citizens, to provide basic services and by questions over the legitimacy of its government. After an epidemic and months of poorly handled pro-democracy demonstrations, Hong Kong is ticking most of those boxes. Add in a strained judicial system, and the prognosis for its future as a financial hub looks poor.

A snapshot of the situation first. Hong Kong is not, at least for now, as grim as parts of mainland China, where the outbreak of novel coronavirus has people building barricades, or being followed around by drones. This isn't Wuhan. Yet after 26 confirmed cases and one death, the semi-autonomous territory of more than 7 million people is in lockdown, with schools, universities and museums closed. A $360 billion economy, torn apart by months of anti-government protests, is in tatters. Masks are in such short supply that some clinics have closed, and queues snake daily outside pharmacies. Official declarations, meanwhile, have attracted derision on social media: One senior politician argued in the Legislative Council that disposable masks could be steam-cleaned, ignoring the remonstrations of the city’s Centre for Health Protection.

For someone who arrived recently from orderly Singapore, it’s a mess that’s hard to comprehend. Indeed, it has become hard not to think of creaking states I have studied and reported on, in Africa and the former Soviet Union. The problem isn’t the epidemic, or indeed Hong Kong’s health system. Rather, it’s the mishandling of the situation by the administration of Chief Executive Carrie Lam, left with so little legitimacy and social capital that citizens simply no longer believe it will act in their interests. That’s particularly true when the crisis comes from the mainland （個問題根本唔係疫情，而係林鄭差劣既處理同埋政府已經破產既誠信）

Lam’s fumbling over the question of masks is indicative of the government’s mismanagement. Having banned masks last year to stop protesters concealing their identities, officials began asking people to wear them to prevent the virus from spreading. Then, on the day of Hong Kong’s first coronavirus death, Lam appeared in public without one and said her officials shouldn’t wear masks to save them for medical workers. Senior civil servants ignored the directive, opposition lawmakers accused her of sowing panic and health experts panned the idea as unsafe. Lam eventually apologized for creating confusion （林鄭叫人唔好戴口罩，但其他政府官員繼續戴，林鄭最後道歉，反映政府行政混亂）

That debacle was followed by the toilet-paper panic, unthinkable in any other international powerhouse. All of this should worry executives, bankers and traders almost more than street clashes: It suggests deterioration. The next shock will be worse. （比起反送中，呢樣野更令國際Bankers同traders擔心）

(繼續）

It’s indefensible for a city that lived through severe acute respiratory syndrome to have failed to stock sufficient masks for its population, or to put in place clear, practiced quarantine measures. In an indication of ill-conceived priorities, consider that this time last year, the chief preoccupation of health authorities was to ban e-cigarettes, a concern that now seems almost frivolous.

Lam was quick to bring in draconian measures — briefly shuttering even parks and the postal service — but those weren’t matched by efforts to calm the population, isolate visitors or hand out cheap masks. （林鄭可以好快實施近乎暴政般既措施，例如暫停康樂同郵政服務‘但全部無用）Travelers from mainland China were only to be quarantined as of 12:01 a.m. Saturday, weeks after the seriousness of the outbreak became clear.

The comparison with Singapore is unflattering. If official statistics are accurate, the Southeast Asian city currently has more cases than Hong Kong. A higher alert level on Friday did prompt Singaporean shoppers to clear supermarket shelves, but not with Hong Kong’s sustained levels of frenzy, at least not yet. For now, school events there are curtailed, companies have been told to consider contingency plans and to cancel large-scale events — in accordance to a clear system laid out after SARS — but otherwise life continues. Face masks are not only stocked, but handed out free, and earlier last week, at least, there were no queues to claim them. （雖然坡狗多case過香港，但起碼政府比到人信心）

Consider what centers of banking and trading need. They require money to move freely, a dependable legal system, and ultimately the ability for their staff, expatriate and otherwise, to travel and work safely. Hong Kong is becoming increasingly unable to provide those. A relative advantage remains, so long as China keeps constraints on financial and information flows, but it is shrinking.

This isn’t Caracas, at least not yet. But watching a group of women jostle for the last packet of antibacterial tissues, I am back in Moscow, watching people panic-shop as the currency collapses, eroding their life savings. Failed states, as with Anna Karenina’s unhappy families, each fail in their own way. （雖然香港未係好似宜家委内瑞拉，或者經濟休克時期既俄羅斯，但失敗國家往往有唔同既死法）

Source:

下一樣就係搶美金

成個共產國家咁...
乜鳩都搶
成個委內瑞拉咁.....

張相好心酸

雖然坡狗多case過香港，但起碼政府比到人信心

但坡狗都搶緊大米同廁紙喎

林鄭表示不認同 認同報道偏頗

攬炒

搶物資同埋排幾個鐘隊買生活必須品
真係得共產國家先會咁....

1997到依家幾多年啦？

有幾出奇呀

香港搞成咁

難聽不過係事實

換美金🇺🇲🇺🇲

篇文話起碼無香港人搶得咁誇張
不過呢兩日坡狗多左好多case
可能又唔同講法

推

up

唉遲下香港係用口罩換食物

片面

國家

換定美金

篇文擺明係唱衰香港
不過無得駁

林鄭：我睇唔到

柒婆： 我唔同意

比 支那鬼國 害撚死

政府廢到到連商界都冇再出聲支持

留言有條五毛狗話 玻狗有40人確診所以差過香港

嫌佢唱得唔夠難聽

其實大家都知 林鄭政府係幾咁垃圾
根本佢已經係想同香港人攬炒

支持呀 快d攬炒 多d外資走啦

佢哋個政府雖然都唔係民選 但係起碼冇咁垃圾先

快D出聲明話報導失實啦

#Facts

同佢講日本一定仲差啦咁

人地鬼佬睇得好清楚，歸根究底係政府無比到人信心，行政失效，反而連登仔係咁屌人盲搶無腦，blame the victims

藍絲同廢老係社會瘀血

state唔一定係指國家

估唔到最後攬炒竟然係港共做起 香港人6個月都未做到嘅嘢2個星期幫你搞掂

強調政府施政必定會將市民嘅健康放喺首位
希望有關人士唔好發表唔負責任嘅言論
企圖打擊政府嘅管治威信

好興奮

Exact7ly
我覺得比着個咁垃圾既香港政府同埋上面成班支那蝗蟲
就算歐美日本人都會同香港人一樣搶野同排曬隊買必須品
但人地幾十年有曬民主制度保障
就算有疫情大家都唔擔心

其實state通常係指主權國家 nation同state就真正有分別 不過failed state係指失敗政權嘅通常名詞 所以照用係冇問題

Agreed

留名睇你bingo

唔接受呢個講法

彭博咁奶共都咁講

兩樣都係啦
無腦的唔會因為有個好政府而變有腦

同志仍需努力

所以我都係用呢樣同d藍絲講

點解大家咁驚？ 咪政府唔做野安定民心囉

政府唔封關 咩都搶一餐

吏害了我的國

山竹果時都咁呀

半年前開始咁做

香港班奶共狗都會屌香港人
抬舉支那就得

林奠： 我唔接受人地話我地係垃圾

fitch 同Moody's已經下調左香港評級,s&p幾時做野?

攬抄成功

加價就可以唔使排，不過會有人嫌貴唔買，依個就係等價交換。

奶共彭博

好多嘢不需要搶，不過一個地方太多蝗民，就會有哄搶發生，變成落後地方，深夜仲有仆街仔吹風哄搶

彭博奶共，冷靜d諗下篇文咩動機

學術文！手足裝備抗沙士：防毒面具

請大家幫手推一推，正個評

請大家幫手正評，避免沉底

所以我先覺得值得share擺上黎
之前反送中全世界都屌林鄭
係得彭博維穩話仲對林鄭有信心
但今次係直接抽擊

俾共產黨搞係咁㗎啦，落後專制國管理先進自由體系，唔係對佢有期待呀

班無腦廢老藍屍絕對唔係victims

從東方之珠到東方之豬：
中共20年殖民史

彭博親共

講得好好

家陣爆發疫症 冇得醫仲要香港咁近大陸(源頭）
驚都好正常姐 日日仲勁多大陸人落黎
政府又唔可信市民只可以靠自己
出現搶購一d都唔意外
條鬼佬係美國 隔咁撚遠 地大人少 係到講風涼話
收下皮先啦

都係維穩緊，不過今次到抹黑香港
新加坡咪一樣搶野，又多個案過過香港，又唔見佢講？

Push

換左9年

山竹一日姐
過左就無野

台灣都有

林奠就係想將香港變成第二個委內瑞拉

So Hong Kong is a state?

我估就快架啦

人哋睇香港就係成個香港嚟睇 冇得咁着數你話割走廢老就可以改變個觀感

啱

坡狗

一早無政府狀態
政府淨係做一樣嘢：指揮popo打鳩你

加價咪好似藥房炒口罩咁
係等價交換不過同時係market failure

nation state

唉

正

講得冇錯
不過Bloomberg呢份五毛報本身都唔係咩好野

真係要

問題係依加係人都知港共背後係支共，你踩港共咪即係踩緊支那

你真係唔識㗎喎

不過咁
吹奏玻狗就唔太好

佢哋唔搶 =/= 佢哋唔想搶

攬炒派好消息

如果係捧中共既話都有可能
反正彭博好多野都有收大陸錢
但個問題係除左個標題有誇張之外(未必係failed state)
其他野係好難駁

我要攬炒

香港死真係高興

彭博

good, 所以有能之士應該將物資金錢放在外國，等支共倒台香港重光再回來重建

所言甚是
整衰香港，中國先有希望
外資唔黎香港就會去上海同新加坡

唔明點樣Market failure，供應嚴重不足都會有依個情況係正常嘅。

香港人最叻係搞自己人
最後衰係香港人手上

港元同美元唔係掛勾架咩?
利申：唔太識呢啲金融詞彙求解

間班藍親戚你覺得今日咁係邊個造成?
佢地: 我唔知 唔了解

屌你 垃圾叻的我唔知 唔了解 真係common特徵黎

上海就未必啦 仲衰過香港

根本政府廢柴，但香港人係高質既，記住唔好心急，可能支共倒台仲需要多幾年

外資唔黎香港都一樣唔會去上海
講同上海超越香港成為金融中心有咩分別

根據呢一個月政府表現，黎緊經濟蕭條死硬

雖然香港市民同國際社會被蒙蔽,但正義永遠都企係我個邊

傻嘅，香港都唔再信嘅時候，仲有信上海？

state

好多野唔知架
之前倫敦交易所同上海搞互通都唔同香港搞
分分鐘香港再咁落去加埋大陸再開放下
就慢慢達到支共用上海取代香港既目的
當然我都覺得未必得

confidence of the govt to handle crisis erupted.

錢已去哂老美

講得非常好
不能認同更多
都係果句有錢就快啲走
冇錢就試吓working holiday

好耐之前講過香港係要死一次先有機會重生
但見到咁多冇腦藍屍
開始對有機會重生唔係咁樂觀

代表市民用行動黎 對投政府不信任票

失治之城

Lm

首先要放低對佢地既同情心
eg 唔好再派口罩比佢地啦

假民選仲係咪叫民選

武肺會令人想移民撤資多過八個月示威

香港始終行緊資本主義 香港人要生存落去就係團結 再組織民間組織 但係就會製造出大台
舉例 依加口罩短缺情況下 市民可以以樓做單位 除咗返工外 可以組織採購隊 輪流派人買物資 減少人流
但係香港仲有一班自私既人 睇下班老野就知 無人肯付出 淨係想人幫

多謝林奠
攬炒之母

所以要諗下佢背後目的係咩

咁度度都有廢老藍絲既

岩 由得佢地 等佢地賴野

承佢貴言

所以點解要光復
我相信宜家有幾差 日後可以有幾好

連登仔又走前半年

但點樣唔信任政府都好
佢地都係唔使問責

A fragile state is usually defined by its inability to protect citizens, to provide basic services and by questions over the legitimacy of its government.

班廢老真係好乞人憎

岩呀 個政府咁撚廢

佢地無得救 琴日佐敦派口罩個到 d記者問班老野對政府點睇 佢地仲話唔評論政府
睇死依班都係投民建聯 鬧後生係暴徒

而家除左彭博大部份都係笑緊支共既所謂中國模式同雜總既一人獨尊失敗啦

得罪講句日本新加坡個reaction真係垃圾級
日本連全面封支那人都未封
新加坡李顯隆叫人唔洗帶口罩

今次香港人自救先少過日本新加坡

推 呢篇高汁

仲有大愛左膠派口罩比廢老反而比佢地屌先好笑

恐怖組織治港佢想有幾成功呀

所以我反而對嗰啲免費排口罩/比人買口罩既黃店有少少反感
當然大愛包容永遠無錯
但黃色經濟圈既終極目的就係要掌握香港經濟命脈
依家口罩咁搶手其實應該只係派比同路人
藍絲廢老應該問返政府同民建聯拎

The problem isn’t the epidemic, or indeed Hong Kong’s health system. Rather, it’s the mishandling of the situation by the administration of Chief Executive Carrie Lam, left with so little legitimacy and social capital that citizens simply no longer believe it will act in their interests. That’s particularly true when the crisis comes from the mainland.

中到，明明個政府效率以前唔係咁低

咁支那咪名正言順shithole 囉

大家離目標又邁進一大步

而家林奠成個班底都係奶共上位
個個都冇足夠能力去應付自己個位負責既野
見而家仲未全面封關就知道
仲有班垃圾黑警逍遙法外緊
香港人自求多福啦

太有信心就會變呢個

係喎
商界依家自身都難保啦
咁想做中國人呀喇
一齊共享中國人榮耀啦

香港土著當家作主
英國人做得到的 香港人也做得到~~~~

One senior politician argued in the Legislative Council that disposable masks could be steam-cleaned, ignoring the remonstrations of the city’s Centre for Health Protection.

估唔到奶共既bloomberg都出到呢篇文

咪一撚樣 李顯龍叫病左先帶口罩

咁香港的確係俾共產國家管治住喎

For someone who arrived recently from orderly Singapore, it’s a mess that’s hard to comprehend.

你星加玻都排緊WOR, 光速打面

只怕更差 香港人身份都冇埋

因為bloomberg 係奶共，但唔係習派個邊，應該係其他勢力

岩

第三世界 香港

沒野值得投資

只要香港rating跌到去同中國一樣，就真係成功既一大步！

Maybe not her intention, but she has not shown repeatedly that she has the enough ability to manage and meet the demands of her fellow citizens. Maybe she feels like she has the priority to be accountable to Xi if she needs to make a tough choice. :.

Anyone recognized where that picture was taken?

無人對政府有信心就係咁 你比個硬件幾好 人幾叻既地方佢都無用

I understand you... !!
Truly really truly really cannot believe HK can be like THAT!!

香港做到國際金融中心
係因為美國既香港關係法承認一國兩制
冇左美國認同
冇人會覺得香港同中國有分別

所以上海要做第二個香港
一定要美國承認佢係行capitalism
否則上海吹到係第三個特別行政區都冇用

港元同美元掛勾係需要用到美金。政府印7.8港元要放返1蚊美金入倉，去比信心個市場。
好似係，除非唔係。
申利: physics 撚

btw，都想問下好多人話就算香港人死晒，支共都唔會比香港金融市場收皮，佢地話要比權貴進行操作喎。係咪有D咁嘅事?

A higher alert level on Friday did prompt Singaporean shoppers to clear supermarket shelves, but not with Hong Kong’s sustained levels of frenzy, at least not yet.

同意
其實對佢地好反感
明明立場係黃但又要派口罩比廢老
你話佢佢屌你無人情味

唔出奇 但係要煲大佢

俾國際社會更了解香港

Asian mindset

All of this should worry executives, bankers and traders almost more than street clashes: It suggests deterioration. The next shock will be worse. （比起反送中，呢樣野更令國際Bankers同traders擔心）

學19話齋
20年前已經證實左香港人學一世都唔會有英國人既管治水準

已經限制每人只可以買兩包米同四包廁紙

搶到無曬啦，仲話唔誇張

圖片影得好靚。

Bloomberg 奶共

唱衰我地啫

One senior politician argued in the Legislative Council that disposable masks could be steam-cleaned, ignoring the remonstrations of the city’s Centre for Health Protection.

蒸呀拿

事實證明香港己經無哂英國留落嚟既文化
所以我真係唔介意一把少燒左佢 重新黎過

可能係江派
江派人由江澤民起都係比較重商同着重同外媒打好關係

新加坡咪一樣搶
小題大做

外國都想香港死

可以分左呢舊肥豬肉

又唔係。抗爭揭開特衰政府的華麗面紗，露出猙獰本相；抗爭又刺激小器鬼甴種死硬統治，自掘墳墓。

抗疫要全民做先有效 不論黃藍
多一個人唔戴口罩周街走
就多幾個人有機會感染

聯繫匯率係金管局之前定落既policy
令到USD$1~HKD$7.3-7.8之間
從而保持港紙穩定
唔會大上大落

如果你唔相信金管局/香港政府
港紙就有機會fluctuate
貨幣會大幅升值/貶值

其實都係講過信字
今時今日既香港政府
你信唔信得過?

一帶一路嘛，要同中亞，中東，西非果d 惡棍國家 connect。

但英國就係變o左日落帝國囉

林病叫人唔好帶口罩係因為口罩已送中
正如大陸豬瘟已經一發不可收拾
於是就宣傳食豬肉冇益一樣

甴種要捧澳門做金融中心，彭博踩香港正合甴意。

換美金

我都覺得係咁
其實由97回歸開始香港政府就帶領住香港走向滅亡
只係之前係用溫水煮蛙既方法
到左2019年大家開始忍唔住, 而呢場抗爭就激起左港共政府既小器神經
結果而家港共政府直頭唔用溫水煮蛙, 係開行高溫想快D 煮死港人

其實由頭到尾想攬炒既都係港共政府,
只係上年俾佢成功將破壞社會呢個罪名強加o係抗爭者身上
明明大家係想守護受到大陸侵蝕既香港先會出黎抗爭
今年港共政府已經露出真面目, 想全港人死

係
香港=支共白手套
香港人死wtf
香港既特別地位不變就得
即使背後操作既人係大陸人

bloomberg真係另類黨媒

港澳台新加坡一樣搶，不過冇香港咁集中搶某一類，另外預自然災難美國日本仲恐怖過香港，人類天性

個問題根本唔係疫情，而係林鄭差劣既處理同埋政府已經破產既誠信

遇，港澳太近，外國食花生睇事情冇可比性

問題係就算美國唔承認上海
佢都可以唔承認香港
暫時美國政府都仲對香港有信心
但其實商界好多已經有動搖

佢今日先知???

一啲流言就令到成班人同大陸人無分別去搶物資

咁行政成功都有廢老盲搶
兩件事冇必然關係喎

最重要既制度同法治已經無左

都係呢20年既事啦
之前戴卓爾做首相仲好地地

連蒸口罩都講埋

搶就固然柒啦，但on9彭博純綷想屌港
留意到呢間野唱衰左香港好多日，
出香港文就嚟追到美國本土文個數

新加坡又係共產國家？
寫呢篇野條友未燒到埋身女燒到佢咪又搶埋一份
依家係市民信唔過垃圾政府 用自己方法自救

利伸：人在日本旅行中 搶野冇我份 不過對佢地團積食物同日用品比表示理解

同意
尤其呢兩日唔同區都有抗爭
比着以前一定唔會
最多聯署下簽下名

你識唔識新加坡人
佢哋係真心擁戴李氏家族
起碼李光耀一定係

Bloomberg....
曬鳩氣啦

再係唔封關，班外資佬第一時間走人

柒出國際

繼續唔獨立咪就係咁囉
咁鍾意維護一國兩制而家美國同你講你係中国人呀

彭博奶完習種屎眼未

官員表示繼續留任工作
為市民服務先係負責任

人哋話封公園，唔係惠康呀

一早死咗啦
只係中共同3萬隻狗喺度吊命咋嘛

坡佬先唔驚，咁大個馬六甲乜柒都運到去。

(雖然坡狗多case過香港，但起碼政府比到人信心）
打一打邊爐就8個 好快我地會追過新加坡

乜野唱衰？
即係你覺得政府英明神武香港唔係failed state?
佢成撚日屌港係一回事，淨係呢篇我嫌鳩佢用字保守添呀
臭蟲論就可以幫香港政府擋呀？

放心，糧食尚餘29天

緊係似

今日係反送中嘅八個月，如果你仲未放棄嘅話，今晚十點鐘窗口見。

過咗咁多個月，手足已經習慣咗抗爭模式，但係黑警戰術喺度演變緊。

fake news 報紙

又係呢間奶共彭博

坡狗搶

人地講事實又話fake news

689開始唔做樣 全力奶

失敗政府係咪岩d

上海=China 暫時香港唔同市場

直頭on9 要幫都幫手足先啦

委內瑞垃話哂選美大國
啲囡囡正咁多

打擊香港 因為香港人唔聽話日日唱衰支那

唔係多人戴口罩應該破百

呢段係無錯嘅
沙士時都叫仲有幾成行動力

可能啦
但咁多個讀咁多書 真廢定扮廢 有能力 唔做者

Surgical masks and sanitizer gel are bartered for
bloomberg 都深明呢個道理
手持口罩_ _ _

成為失敗國家

之前成日好似大公文匯咁搵個大陸人x先生話佢喺香港比人歧視好驚乜乜乜
但嗰個人連人影都冇出過

香港政府咪得啖笑....低效率 , 猶豫不決 , 執行力低, 樣樣齊

一見彭博其實可以唔駛睇

成績表

“Face masks are not only stocked, but handed out free, and earlier last week, at least, there were no queues to claim them.”

真的嗎？

依家吹風唱美金會唔會黃藍一齊唱，然後經濟大攬炒？

bloomberg真係出名fake news
個老細出名奶共

將呢段嘢轉發俾大陸同胞，睇吓新加坡會點

要有實則支持， 其中一項就係 支持「武漢肺炎防疫抗爭基金」

呢 D 咪攬炒囉。

Burn with us

張相邊間惠康

你咁撚中意垃圾bloomberg 你睇撚飽佢囉

香港既成功有目共睹
我地唔接受有部分人士指控我地施政失敗
the state is failed

香港政府對此極度遺憾 基本法訂明...
由佢fall喇

你唔好撚睇報紙呀笨柒

開心

笨柒你咁中意睇fake news 報紙, 你記住睇撚埋文匯報大公報呀柒頭皮
你唔睇仆街死

CNN左膠報紙你咪又係含到雪雪聲

你做咩assume 我有睇cnn
傻撚左呀你?
死返去睇埋scmp 啦on9 仔

CNN睇壞腦都睇唔怪得你on99咁

林鄭: 香港唔係一個國家，所以唔適用於「失敗國家」既定義

死on9 我無話過我睇cnn
你條on9 唔識filter 搞到你條傻閪成個左膠咁有妄想症

你都On9，我話佢唱衰香港(人呀)就等於幫港共護航？一句"failed state"就高潮，failed撚咗廿年啦，係講政府嘅話，睇之前幾個月都知failed啦

事實就係林奠班垃圾閹人唔做野，搞到啲人搶，話我哋有人搶唔緊要，呢家坡狗冇搶？佢係到就拎坡狗有人派口罩去compare香港人去搶，個Headline撘幅圖spins到坡狗冇搶香港人會搶，但實情就係咁嘅環境兩邊都有搶，支那有搶泰國有搶韓國有搶，你唔係日本呢啲社會，到到都會去搶，不過一邊有人派口罩，一邊有班蛋散愈做愈衰。九成人唔會睇佢内文扮中立，你睇啲人睇完佢啲headline posts咩comments就知

比Bloomberg唱

攬炒啦
連登仔一定要支持

on9 又唔要攬炒啦?

最後個段既英文

應該係雖然而家唔似委內瑞拉
但作文認為已經係當年莫斯科咁

先唔理Fake唔Fake news，最緊要多人睇影響力夠大（利申：覺得環球時報最有公信力最少fake news)

香港繼續臭名遠播

應該係啦

梗係港幣換美金啦

wsj 都唔差, 夠中立/support, 真係比人去思考
bloomberg 個名真係呃左好多人以為真係無立場

痴線

Bloomberg就唔好跟到咁貼

焦土派原來係最大贏家

冇錯，呢個政府已經俾港共同班垃圾建制玩到徹底誠信破產

美國佬鳩up就叻根本無諗過幫香港人。

數據同報導與事實唔吻合

最慘班公務員同醫護繼續聽命呢個政府呢

努實講
新加坡和支共，專制獨裁
美國和台灣，民主自由

香港，兩邊都不是，即係兩面不是人

當年老董係咁，現在林鄭又係咁

因為根本唔係向香港市民負責

應該唔錯

同種

大陸同香港一樣，想整體國民質素提高，配合硬實力成為真正強大國家，只能等幾十年，將呢兩代廢老清除

根本就係
反送中證明人民有同西方世界接軌既政治主張
但咁差既社會同行政，人民又吹個政府唔漲，證明呢個城巿只會一路差落去返唔到身
呢種先最慘
會導致香港逐漸被成個世界放棄

United States of America

Hong Kong is ruined by the rule of Chinese Communist Party

西貢黑警打爆路過呀叔個頭，所有人retweet ！

屌你個閪政府，第4日去超市買米，買厠紙都冇，重叫人唔好搶？空九哂梗係唔洗搶喇

大陸都冇搶，但好多野都漲價好多呢！

靜靜win

Bloomberg china?

但佢今次係唱衰香港政府，港共=中共
同埋佢無講錯，香港人嘅恐慌係黎自政府失效

明顯係有心惡意管治
唔好再屌佢地廢 咩點樣年年考第一
屌都屌錯位

因為大陸早一步搶

柒婆千古罪人
中共condom

唔洗等幾十年 而家加速清除廢老

攬炒成功,
完全唔關抗爭者事
係支那自己炒車

睇過位香港加拿大人 youtuber嘅片
話香港人 明明二奶但以為自己係大婆

離地踩港撚，不了

有冇國家會唔會成日拎憲法嚟打壓民主自由同試圖為自己管治失敗辯護?
咪得香港會咁做囉

咁撤喬未？
撤左就真攬炒

黃的，唔算離地
佢意思係話香港人鬧特首鬧得唔中point

美金

最終導至信心危機

垃圾翻譯話做國家，
誤導英文盲

期待香港同二線大陸城市人工睇齊

其實搶物資係華人DNA骨子裏隱藏嘅元素
無論咩政府都佢哋都會搶一餐，只要佢哋sense到有咩風吹草動就會搶餐懵自保
各家自掃門前雪、哪管他人瓦上霜係支那5000年優良傳統嚟

但我絕對同意呢個港共政權一切嘅決定係走向失敗國家嘅地步

有賣鬼冇賣錯，keep住沽港紙啦，一個黑天鵝即脫鈎,who knows

貴

算遲啦
淪陷左廿鳩幾年仲唔fail咩

其實點解港紙會值錢？

快點睇，預計到2月尾，會有350人確診，到時香港就仆街啦

政府幾時出statement 反駁？

變ed啦on9

睇下幾時香港公開撒僑

等制裁

一個冇希望的城市

咁多template 倒模咁出都要搞咁耐
睇嚟要等口交部批咗先出文

唔明
點樣先叫中point